1. Reflektierende und spiegelnde Flächen können das Signal beeinträchtigen. Sie sind daher in der nähe der Antenne / des AP zu vermeiden und ggfs zu entfernen
2. Die Antenne / der AP sollten nicht in der nähe von Gewässern wie Brunnen, Aquarien etc aufgestellt werden. 
3. Um Störungen zu vermeiden sollte der AP so aufgestellt werden das die Signal statt durch die Wand auch durch Öffnungen wie Türen, Durchreiche oder ähnliches gehen können.
4. EMI sollten grundsätzlich auf das nötige minimum beschränkt werden. Stationäre Geräte die nicht zwingend eine Funkverbindung benötigen sollten grundsätzlich über Kabel betrieben werden. MWO sollten niemals im Büro sondern in einer extra Küche betrieben werden. 